\thispagestyle{empty}

\begin{center}
    \normalsize {\bf БЕЛОРУССКИЙ ГОСУДАРСТВЕННЫЙ УНИВЕРСИТЕТ}\\
    Кафедра математического моделирования и управления\\
\end{center}

\vspace{0.7cm}

Утверждаю


Заведующий кафедрой \underline{\hspace{3cm}} В.И. Белько

<<\underline{\hspace{1cm}}>> \underline{\hspace{3.3cm}} 2017 г.
\begin{center}
    \bf ЗАДАНИЕ НА ДИПЛОМНУЮ РАБОТУ
\end{center}

Обучающемуся студенту Комодею В.Г.

\begin{enumerate}
	\item Тема дипломной работы: Численное решение задачи сопряжения уравнений гиперболического и параболического типов методом конечных элементов

    \item Утверждена приказом ректора БГУ от \underline{\hspace{4cm}} № \underline{\hspace{1cm}}

	\item Исходные данные к дипломной работе
            \begin{itemize}
			\item Теория метода конечных элементов.
			\item Размещенные в интернете методические материалы.
			\item Технические требования к электронным версиям отчетных документов.
		\end{itemize}

	\item Перечень вопросов подлежащих разработке или краткое содержание работы
		\begin{itemize}
			\item Рассмотреть постановку задачи.
			\item Разработать приложение для решения.
			\item Графически проиллюстрировать процесс решения.
		\end{itemize}

	\item Перечень графического материала
		\begin{itemize}
			\item Логотип БГУ для включения на слайды презентации.
			\item Графики иллюстраций.
			\item Иллюстрации сравнительного анализа точного и приближенного вычислений.
		\end{itemize}

    \item Дата выдачи задания \underline{\hspace{3cm}}
\end{enumerate}
\textbf{Руководитель работы} \underline{\hspace{6cm}}С.В.Лемешевский
\begin{center}
	(Подпись, дата)
\end{center}
\textbf{Задание принял к исполнению}\underline{\hspace{6.5cm}} Комодей В.Г.
\begin{center}
	(Подпись, дата)
\end{center}

\thispagestyle{empty}
